# Hash Map

В масиві у нас є можливість брати інформацію по індексу. 
Такий варіант пошуку підходить далеко не для всіх задач.
Часто в нас є Об'єкт(ключ) асоційований з основним об'єктом, який ми зберігаємо.
І задача стоїть зберегти та знайти об'єкт по ключу.

Така структура даних називається Асоціативний Масив або Хеш Мапа/Карта/Таблиця або Словник/Dictionary.

Щоб створити таку структуру необхідно розв'язати декілька підзадач:  
- Написати хеш-функцію яка перетворює об'єкт-ключ на індекс в масиві.
- Придумати стратегію вирішення колізій (коли два ключі дають однаковий індекс).


### Хеш-функція

Основний критерій до хеш-фунції, це - індекси мають рівномірно розподілятися на масиві.
Заглиблюючись в цю теми ми можемо зайти далеко в теорію ймовірностей. 
Зараз нам треба отримати інтуїтивне розуміння роботи хеш мапи.

### Реалізація

Почнемо з супер простого варіанту.

В нас є масив `int[] values = new int[10]` де ми будемо зберігати значення.

Нам треба зрозуміти яким чином ми маємо визначати місце/індекс для кожного нового значення.

Ось найпростіший варіант:

```java
public int getIndex(int val) {
 int index = val % capacity; // capacity = 10
 return index;
}
```

Таким чином якщо ми будемо вставляти числа `17 75 332`, масив значень буде виглядати наступним чином:

```
[ ] [ ] [332] [ ] [ ] [75] [ ] [17] [ ] [ ]
```

### Колізії

Якщо ми спробуємо вставити два числа `5 i 15` то в нас вийде колізія. 
Вони дають однаковий індекс. Але ми не хочемо втрачати значення.

Є декілька варіантів вирішення:  
1. Складати об'єкти з однаковим індексом в зв'язаний список. Тобто це буде масив зв'язаних списків.
2. Покласти в наступне вільне місце після `index`.

Спробуємо реалізувати другий варіант.

Нам доведеться:  
- зберігати масив ключів і масив значень окремо. Якщо зберігати тільки значення, то таку структуру називають Множина/Set. І там ми можемо тільки перевірити наявність об'єкта в структурі. 
- Рахувати кількість збережених чисел. Якщо їх кількість перевищує 75% від довжини масиву, ми маємо розширяти масив в 2 рази. Чому 75? Можна довести експериментально. Це знову теорія ймовірностей, розподіли. 

### Задача

- Написати Юніт тести.
- Реалізувати структуру даних Хеш Меп.
